Zadanie má za úlohu zostrojiť automatizovaný skleník slúžiaci pre ľudí, ktorí majú málo voľného času a nemôžu sa na plno venovať svojej úrode. Takéto zariadenie, môže využiť každý človek, ktorý má málo času. Alebo je na dlhšiu dobu preč a nemá možnosť zavlažovať a starať sa o svoju úrodu. Zavlažovací systém skleníka je úplne automatizovaný a bez ľudskej pomoci sa sám dokáže dlhodobo postarať o úrodu. Toto zariadenie nám monitoruje a informuje o vlhkosti pôdy v skleníku a teploty vzduchu vo vnútri skleníka a taktiež dátume a čase, pomocou RTC modulu. Všetky tieto informácie, budú pre užívateľa zobrazené na LCD displeji, ktorý je pripojený k Arduinu. Skleník nás bude taktiež informovať o prípadnom nedostatku vlhkosti, svetla..., ktoré bude indikovať červená dióda. Skleník bude zalievaný pomocou čerpadiel, v závislosti na hodnotách vlhkosti pôdy. Celý tento systém bude riadený pomocou Arduino Mega 2560 R3 s čipom ATmega2560. Možnosťou bude aj ovládanie cez bluetooth.

---

![SmartPot logo](/smartpot.jpg)